「窮撚」避險三寶：Citibank、美金、Firstrade

作為窮撚，我研究過市面上所有金融Product
發現 For 窮撚最佳既避險三寶，就係呢三樣野：

1) Citibank：放港幣，夠生活費就得，唔洗放多。

2）美金：現金放身邊保平安。

3）Firstrade： 離岸戶口，不受中國/香港監管。存放部分美元資產。有研究股票既仲可以買賣ETF/股票賺下錢。具Sipc保障達50k usd資產。

美國冧緊
日圓啦

自
係500k usd 先岩

日本冧緊
英鎊啦

英鎊脫歐喎？
歐元啦！

都可以架
Why not both ?

歐洲都冧
黃金啦

大家可唔可以唔好膠化個Post
Ps: 認真Post

渣打ok嗎

lm

都ok

唔熟悉想問firstrade 可唔可以淨擺錢唔買投資產品？

可以
提提大家，Sipc保障中，最高美元現金索償額為250k usd 。

仲有第四寶1177

如果用citibank
Firstrade入錢煩唔煩？

電匯入錢，網上搞就得
匯錢成本 = 電匯費(eg. hsbc/恆生收 $65 hkd) + 中轉行收費 ($25usd)
- 如果係citi priority/gold, 電匯費$0
- 如果一次過匯25k usd or above, 可以waive 返$25 usd 中轉行收費 , 中轉行費$0

如果citi唔係priority / gold
係咪用hsbc t/t都差唔多？

雖然樓上膠post，但其實上面講果d咩yen pound euro都有相關ETF

FXY (yen)
FXB (pound)
FXE (euro)
UJPY (4x yen)
UGBP (4x pound)
UEUR (4x euro)

教下人買存款證有息呀

推

如果冇Citi priority
建議用hsbc/恆生電匯
因為citibanking （最basic 果個acct) 電匯費$200

買BIL，等於做1個月定期

全世界都貨幣貶值⋯⋯黃金啦

GLD
UGLD (3x)

hsbc離岸得唔得？

當然得啦，仲有Citi gold 都可以搞離岸
但顧及連登大部分巴打未必咁多錢開銀行離岸
所以我首選推介Firstrade

一日仲有聯繫匯率，唱美金應該唔會死
起碼唔會fluctuate

唔該你

窮撚揾個月餅盒得啦。

hsbc 離岸最少存一萬美元，其實唔算多。

啱啱轉錢去firstrade
hsbc收我hkd 115
點解樓主係收65蚊？

啱啱city 開戶，官塘分行多人到呢。

by the way, 官塘分行d 職員唔錯

Citibank bank 開戶
可唔可以用股票代替cash
開唔到priority 好似無咩用

無聯繫匯率渣美金都唔會死

開唔到戶口

銀行T/T技術上既野
我網上都查唔到清楚既答案
但的確我查到有唔少HSBC 既巴打，話Total 用$115 就搞惦
另外亦有巴打話用Citi Priority 電匯，只要海外費用一欄選「本人支付」
中轉行會冇扣過錢，未清楚是否Citibank 找埋數

p.s. 有巴打知多d 歡迎補充

可以呀

咁正
去開戶射倉過去先
thx!

記得開埋出糧戶口
無限買入港股 $0 佣金
如果Set SI 5萬，Keep 一年，半年後有$1000 送俾你
8萬SI 就 $1200

想問多少少
即係射廿萬倉過去再開出糧戶口每月過5 萬就ok???

Agger

Yes, correct

根本個個走緊資，唔理黄定藍，你都咪話唔恐怖。

我已經將唱到既都唱哂美元
但有d做緊定期 諗緊提唔提早拎

戶口得幾百既窮撚點玩？

今日去citi開戶
本身有用信用卡（雖然前幾日cut哂）所以應該快好多....

點知有成十條友個名同我有兩個英文字一樣
佢地要再approve先比我開，再約時間

可以 不過想拎錢既話要usd$50既手續費

點解無金

渣打transfer wire去ft幾錢

點解唔買白銀

跪低左啦

how bout DBS

真係三樣有齊

呢個想知,巴打可唔可以講解下

你當係定期或債券咁
買完，到期咪派息

Citi tt個rate都唔太好

匯得多錢 扣埋25usd回贈

用hsbc好似仲抵

新客戶頭3個月成本價換美金

係咪就咁網上銀行換入usd個ac就ok?

經app買

提款d 錢係經Citibank 出返黎？
如果喺美國係點攞錢，有無手續費？sorry 真係無概念

我都諗緊開cs international定ft好

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

唔鎖國就冇問題，依家係驚銀行唔掂。

會走佬真係開開cs international好

救人！打狗！

重要！影響成敗新口號 ：［打狗！救人！］

FT here掉咗成副身家usd 25k 入去

我用citi入左落Ft 但仲未過到數

認真 黃金啦

買債券基金 ok 唔 ok?

有一隻股票(ETF)，呢隻股票既代號係BIL，而呢隻BIL既underlying asset係美國政府既短期票據

我地唔可以唔搭地鐡，但港鐡Ｄ商場仆街la ，全面罷買港鐡商場

香港人撐香港人
港鐵商場 (替代商場)
圓方
德福廣場(淘大花園/商場)
青衣城 (長發廣場/青衣商場)
PopCorn (將軍澳廣場)
綠楊坊 (荃灣千色滙)
Citylink 連城廣場(沙田中心)
杏花新城
連理街 (將軍澳廣場)
海趣坊 (兆禧苑商場)
駿景廣場 (銀禧花園)
新屯門商場 (富健花園)
恒福商場 (三聖商場)

想請教邊度可以用美金買賣黃金

屋企人重未肯走資
點算

我今朝都係觀塘開排左2個鐘

你可能見到我

買企業債收唔收費呢

金呢兩個由1300 升到1500美元，已經係10年內嘅高位，真係唔知仲有冇得升
利申：皇家鑄幣局開始玩緊倫敦金

用transferwire. 手續費大概係0.5%，兌換率好過匯豐恒生，而家我用緊

經濟形勢+政治形勢唔同左
加上依家全球重新印銀紙

HSBC都紅左啦，中國平安做左大股東

想問直接用citi綜合理財入面個證劵戶口買美股，得唔得？點解人人都建議另開證劵公司嘅戶口嘅？

未買過股票，咩都唔識，屌細力啲

因為銀行手續費貴過出面證券行,
銀行仲有好多雜費, 存倉費, 不動戶手續費 etc
例如買入股票, 銀行收100蚊, 但用8證券個d就免費 (但處理收息都有收費, 但相對銀行低好多)

明晒，唔該巴打

對我黎講只要錢唔喺香港就得，努力走資，各位加油走錢呀

係入美金落transferwise account ，再轉入firstrade?

如果firstrade 轉錢入銀行要唔要手續費？

電匯走資FIRSTRADE安全過擺美金係屋企
唔驚打劫火足

用到???
我睇條款以為一定要自己銀行Account匯

第一證券不接受第三方匯款，款項必須從您本人的銀行賬戶匯出，所有第三方匯款將被退回。

呢個我唔知啦，我自己走資就全部都用到，你可以試試

港幣，佢會將你直接對做美金，係銀行嘅中位價， 個價比匯豐恒生都好

FYI

我用app睇個rate 係 7.8648
依個就係成本價？

有冇都唔會死，你係咪調返轉講緊揸港幣

即係我係美金戶口度揀入錢 入hkd佢就會幫我入美金 然後再transfer d錢去firstrade?

想問D離岸戶口叫做走資
咁公屋個D係咪查唔到

有巴打講過係

citi priority tt 美金去 firstrade 有冇收費?
岩岩打去問citi hotline,佢又話無waive到中轉銀行既收費
咁firstrade用BMO Harris Bank, 就實會有中轉銀行啦
有冇巴絲打實測過citi priority或以上其實有冇收中轉銀行費??
有既話又收幾錢??

理論上中轉行會收$25usd
實際上有巴打過試下唔會收
我依家岩岩用citi priority 匯左$1000 usd 去ft
到時報告返俾大家知有冇收錢

你可以上去佢website 同睇YouTube ，其實好簡單

銅錢最好

citibank香港分行係citibank hong kong
唔同美國架 citibank n.a.

我見中環有Citibank n.a.
係咪可以照開？

總部黎，得private bank 同公司可以開到na

好多年前做過公司客個邊，連system都連唔到分行

大佬彪巴打
等緊你消息
我估應該星期一6pm之後會見到

睇完都唔明，如果窮撚無乜錢，開citibank好唔好？見另一個po巴打推薦hsbc advance acc，之後再開hsbc uk acc，邊樣好啲？

最驚係自己網上做tt入撚錯野如果touchwood 填錯資料會點

我開左Citibank

利申:窮撚

唱咗半副身家做美金現錢

如果有 citigold 既戶口 係唔係轉曬做美金就得
見申請離岸 要去當地

PS:咩都唔識 屌細力d

有部份KEY WORD無錯就唔洗太驚既

有無大神知道富邦銀行安唔安全？

And real gold

你開citibank普通户口？咁點存做美金

Priority
過多排如果唔夠錢比佢downgrade再算

Dbs 得唔得

幫大家實測咗
用hsbc過ft，hsbc會收8.3usd手續費，然後中轉銀行會收25usd
未試過過超過25k usd所以唔知會唔會waive

1萬蚊嘅普通綜合户口已經存到美金
離岸先要citigold hsbc premier

要喺ft申請先會回返

手續費選自己戶口扣只收港幣$115

巴打入到錢未
期待緊你答案

我唔夠錢開priority，book左開普通戶口
打電話問佢話已經唔收walk in

呢隻收唔收股息稅？

仲未收到
早幾日假期啦
照計銀行今日先開始做野

咁講最快咪要聽日下午6點

呢個時代入錢仲要等幾日

請教一下，巴打試過用transferwise入到錢去firstrade？

經Citi 入左 25200去FT ，唔見citi / FT有收任何費用？
定遲幾日先收？

放錢係香港等如借錢俾中國

只有轉出香港可保平安

驚跌巿仲可以玩下黃金ETF

好似SI 五萬 keep 廿萬就得
個五萬太陽能電筒就得
只需廿五萬

想問下
銀行冇收有冇得申請個25鎂減免

收

#匯報：
岩岩10:40pm Firstrade 收到錢
果然係朝早入，夜晚就收到

我用Citi priority 匯左$1000 usd 去Firstrade
電匯揀左手續費扣Citi 戶口
點知兩邊戶口都真係$1 都冇扣

我都想知
我岩岩電匯入左$1000 usd
兩邊都冇扣手續費，中轉行都冇收錢
我會再觀察多幾日，如戶口有異樣被扣錢，要上黎匯報

Yes

我見ft 有個係話 一個月內有交易 回25usd?

are you on9

錯
一日四大金市仲用緊鎂交收 唱鎂都唔會死
除非鎂 或者黃金崩潰

Ar u on99 too
係人都知黎緊可能有大獲野啦！
未雨綢繆呀傻雞

我transfer 去the royal mint ok.你呢個就唔知啦

梗喺唱鎂>>>>日本紙

我見日元呢十幾年個匯率都幾穩定
最低都係0.062，一般0.065-0.068
雖然而家個匯率高
如果去返0.06x個水平買唔買得過？

明白哂，多謝分享啊！
齊齊走資

金ETF應該買邊隻

有名你叫揸兜

大家一齊去開戶口啦

現金ETF有冇咩介紹

出糧個5萬每月自己set 自動支付去citi再拎返走得唔得

FT 開戶好快 下午開 夜晚即刻用得
ft 係咪得一個 驚中伏

只要到左CITI就可以隨便拎返走

咁個一年理論上咪可以用極都係個5萬

YOU TOTALLY GET IT

我見通常7.0左右就買D
跌就有佢 再買D 反正旅行又啱用
升就當自己拎避險

點都唔會輸

除左銀行戶口匯錢過去 仲有無其他方法
用其他戶口或者不記名咁匯錢得唔得

平行時空 最貴嗰陣時10算 而家都7.4幾

爭咩呀
兩邊都買未可以分散風險囉

in usd we trust

wow，即係可以chok錢
每次分25k咁過

買短期UST啦，唔好park 住啲錢

優惠之後點換最好

有d美金放咗係中銀保險箱有無伏？

但睇過coco哥 youtube 好似仲有間搞離岸好啲
利申：研究緊

全歸中共

citi用fps過錢返其他銀行每日最多幾多？

BIL

窮人都冇乜錢，
諗住開citi 儲美金算了
係咪要搞離岸先安全?

日圓唔可以allin. 如果唔係只係賭經濟衰退
但美金因爲有聯匯唱多多都唔怕
當然分散最好。日圓黃金美金國債
Etf可以做晒

Thanks. 咁計落扣完稅大概1.4% 年息。好過無拎黎泊下錢
不過聽聞國債etf可以退稅

學下用NEC方法退稅，會幫到你

ft多唔多債買？

FT買ETD好過買bond

Yes, 目前citi、hsbc 仲有成本價優惠

請問點check到個成本價??
citi

(買入價 + 賣出價)/2

有冇邊隻ETD推薦？

多謝

但其他野貴到仆街呢

我見官網得priority 同gold有得book
巴打你點book普通？

唔明巴打指咩野貴

BIL

GOVT

BND

買賣美股貴到仆街
點keep到咁多錢係佢戶口

Citi開股票户口收錢？

開戶唔使
Ps:星期一啱啱開

請問citi app 入面增加收款戶口
入面要填個FEDWIRE
應該填咩

要落分行填表，佢幫你加番FT個戶口，三個工作天到5個工作天

啱啱先搞好

係唔係就咁去分行同佢講想匯款就會幫你搞好??

岩岩開左citi priority，選左擺20萬+5萬si出糧
想問下如果每個月有5萬出糧，但戶口唔夠20萬，係咪都會降grade變citibanking？

citibanking做出糧戶口係咪都係買股票免佣？

唔係，要去分行人手填份表，之後搞好就會喺個app加咗呢個銀行戶口，記得remark填番自己名同FT account number

個FEDWIRE code係美國銀行當地用嘅code, 如果唔想煩，試吓問FT customer service睇吓拎唔拎到?

我當初就係喺app做到呢吓做唔到落去，冇得skip, 於是落分行問，職員都唔知於是搵經理，經理話要填表人手加，噚日我就見個app加咗呢間銀行落去

唔會用citi買美股啦

冥幣啦

咁邊放到咁多錢
食果兩厘幾金美金定期咩

等金回返小小 買金啦

鍾意美股咪買3140
Easy

官網有 citibanking
揀完 citi priority 個掣
喺左下角果行字仔到

我係股票及儲蓄㩒立刻申請，最下面有citibanking ，填完資料就可以約時間。

*支票及儲蓄先岩

唔該曬

我開戶果陣職員同我講priority匯全球都唔駛錢嘅？

你開戶口果陣同時開股票戶口
只係買港股免佣渣

有開埋股票戶口
但唔記得問埋佢降級後會唔會買港股都收佣
唔收就得啦

佢門檻比一般銀行高，一時間好難保持住
如果降級後分別都唔大都好d

tui

想問下點先知自己citibank有冇港股戶口？
我窮撚阻住佢幫人開citigold 勁快打發左我走

ebanking 咪睇到哂自己有咩戶口

係咪基金同證劵=股票戶口

有兩個問題想問
1) 如果想食citi priority 個20萬+5萬si出糧, 可唔可以轉做美金?
2) 匯豐銀行而家係advance, 點樣可以0成本轉錢去citibank ? 我知最平係開本票, 60蚊

證券咪股票

美金夠等值港幣廿萬咪得囉

ebanking transfer

睇落就啱啦， 滙款嘅時候記得收款人備註 嗰度打返自己戶口號碼同埋自己個名
citibank好似係四點半截數
即係今日下午四點半之前會order滙款， 當日晚上十點零鐘應該就show到在你FT account

Thx bro

我無填都入到數喎

其實銀行bic code, fw code,理論上二選一都夠，都可以代表到間收款銀行，但每個匯款platform limitation 都唔同，所以變左要睇情況。

有無人知 citigold 開離岸戶口使唔使外國地址證明？定係有 1.5M 就得？

1) 食係資金要求？
20萬可以係等值存款，姐係外幣、股票之類都得
2) 你轉咩貨幣？
港幣行轉數快宜家轉去邊間都唔駛錢

用緊恒生電匯 help

海外費用應該揀?
1.收款人 - 從匯款中扣除
2.匯款人 - 由支付本地費用的戶口扣除

我用2扣左$225

請問現金有冇息收， 使唔使納美國稅

Ft email問我點解要申請debit card同埋每月大概用幾多次
會唔會唔批

用app加銀行冇得skip，網頁我唔知，冇試

邊到禁個申請？

登入網頁版-表格-現金管理賬戶

Firstrade係香港點拎錢呀請問?

1）電匯返去香港既銀行戶口
2）過25k usd 可申請debit card , 美國境外提款收3% 手續費

咁睇黎basic 戶口當中
好似匯豐最抵玩
收$115

去hsbc攞美元手續費貴唔貴？

咁誠實
我答2次

每日唔超過某個數免費

如果去櫃臺攞2萬美元呢？

Page 9

有無人教下點睇/搵企業債

我開完priority 整埋SI,發現自己唔夠廿萬等downgrade

想請教, 黎緊會去一轉台北做野
想請教一下各位, 問下如果係當地開銀行户口存錢呢???
手續會唔會好煩?>?

請教吓
買ETF有乜好處?
同我直接買外幣有乜分別?
Thanks

美金？定人民幣？

直接買外幣仲有差價要食
ETF就只係比交易費甚至可能唔駛

而且ETF可以玩杠桿

冇地址比開咩

唱晒做yen ,反正旅行一定要用

我有個家人住黎緊會係果邊工作簽證
如果借佢地址開户，唔知放資金係當地銀行其實算唔算都有個保障

P.S:唔夠資格係香港開離岸户口

台灣 hsbc premier 好似平香港好多

citi 過左1630 就聽晚先入到FT?

想問我用渣打電匯過去Firstrade
喺網上加新受款人嗰陣，入完銀行個Swift Code 佢就自動幫我generate晒啲地址，但唔知啱唔啱（好似同Firstrade所寫嘅有少少出入）

有無同樣用渣打電匯嘅巴打可以幫幫感激

之前見過人講過點申請，要去埋台灣搞
預2-3日

匯豐轉帳美金去citibank係唔係即時收到?

有出入就唔好用

你銀行名唔啱, 我入左之後, 收款銀行係BMO Harris Bank NA

試過星期五下午1500 入, 星期二晚上先收到
打過去Citi 問, 佢話最多可以5個工作天

Bookmark, 遲下開 firstrade 先

但唔知點解我輸入"HATRUS44"，佢就自動幫我揀咗呢個

巴打 點睇trasnferwise 安唔安全

我有D美股係香港股票行係收少過30%稅
有無人知FT係唔係一樣有D美股既股息稅係會少過30%?
例如:REML

想問問呢度各位 有無人以遊客的身分, 親身在美國木土開到銀行個人戶口的成功例子?

小弟用網上聊天方式問過美國其中一間大銀行,佢地答案係可以的,而且好像很容易,想問吓呢度各位巴打絲打,有無人有成功經驗

想問下citibank app邊度得有睇平均結餘？

Citi免費電匯係轉去其他銀行都得？

佢匯出免費
但你要睇埋中轉行同匯入行有冇收費

1630 之前係即日，但唔係即時，一般等幾個字至2-3個鐘不等
1630 之後就要等聼日

搭單問下有無人知 HSBC online 匯款去 Charles Schwab 要點填？我填個 SWIFT code 佢話搵唔到，另外就係 account name 我打 “Charles Schwab & Co., Inc.”，HSBC 個介面話 “&” 係 invalid character

我琴日16點轉帳, 匯豐16:15分sms話成功轉帳, 到依家citibank都未睇到條數

咁好似耐左d，打去citibank問下？

唔洗咁緊張
本地跨行轉美金你預1-2個工作天
時快時慢架

Ps 成日轉帳

你簽返咪得

唔該哂巴打,第一次轉美金有啲驚轉錯

等陣2點試下電匯1000usd 入ft
睇下今晚有冇

你預晚上11點前收到
我試過 22:05、22:40 收到

恆生用ft好？
學生得幾皮

最新 Update：
- 恆生電匯費聽講都收2舊水
- basic acct中，暫時都係hsbc 抵玩d

網上可以開citibank
點解d 人要落分行？

咁貴

Priority/gold 點都要落分行
只有basic acct citibanking唔洗

basic最低幾錢存放？

8月1後免最低結存
唔洗錢都得

咁citi basic account呢?

好今晚再匯報

仲貴
你預 Total $300 hkd 左右

開hsbc算

citi 定ib唱美金抵?

申請緊張firstrade debit card
成個星期都無下文

唔俾開 話銀行信無帳戶號碼

想開first trade，有無人邀請我?網上話推薦人可以有$50(deposit $2000以上)

推文

香港都大火呀！
燒咗兩個幾月啦！
擘大隻眼睇下依家發生緊咩事啦！
你仲好唔好意思唔企出嚟呀？

Yes, 理論上用到至少2個月

我估我擺廿萬加SI 5萬應該可以用到6個月priority

開Citibank香港戶口有咩用?

用錢叫銀行出一張

電匯轉出免費
對方都係citi連接收方手續費都免埋

想開citi banking戶口係咪網上就咁申請到
唔需要親身落去分行搞？

射倉係咪同CITI講就得？
佢就會幫你搞？
未試過咁射倉
另外想問下Firstrade好定CS int 好？

可以上網搞，但之後都要落去分行

21:50 FT app 彈通知表示收到

即係都係要落分行辦手續

20萬+5萬SI
呢個灰色地帶真係無法預知頂到幾耐

基本版既citi banking同priority唔係差好遠姐

are u sure?
你有冇睇呢個post 標題？

講真勉強夠250k唔建議priority特別依個時勢
諗住玩兩個月等downgrade就冇問題
Priority好嘅係0電匯費（唔計中轉行同匯入行）
同免手續費拎外幣個上限多好多
Citibanking用app換外幣一樣成本價
冇記錯只需40k就可以玩SI

電匯免費呢一點可以俾你低成本月供Firstrade 買美股

我用銀行電子月結單無問題喎

補充：用priority 入錢落FT , 連中轉行都唔洗俾錢

自己print唔得好似因為紙質唔同驚做假
銀行寄嘅就冇問題

請問要申請firstrade debit card
係唔係print 份Firstrade現金管理國際賬戶申請表
再影相upload 就ok?

firstrade想拎錢收成50usd

要成日拎錢就唔岩用

(第一行)
citibanking 匯去 CS International 係咪免費?
CS International 好似係用 Citibank
定係只適用於個人賬戶？

開個美國戶口，用ACH好似免費

Hsbc話銀行信嘅一定要有戶口號碼

人地條款寫明咁搞都可以食迎新
其實一d都唔算灰色....

睇台灣人d blog，西岸之前一般係W字頭銀行開到
不過你要有個朋友地址收信收debit card
呢d就真離岸户口

有d銀行的確b2 travel visa都開到
離岸户口親身去美國就唔難開
不過急住走錢又行唔開都係firstrade方便，仲可以買美股養住筆錢

最後果頁緊急聯絡人果頁有簽名

巴打
係咪print張form出黎填左再upload俾佢？

尋晚用ft炒一炒，已追返匯率差價同匯返黎既手續費

Citi 張Master Debit加唔加得入Apple Pay?

買黃金安全

YES

開左citi 外幣擺戶口可唔可以
定一定要現金

係 我問的 的確是W字頭

我網上買VPN failed，交BNO續費failed，結果用返匯豐嘅先得，走去分行問，佢話好多系統認唔到debit card嘅，我唔係第一個，好多客都係咁，佢叫申請正式信用卡

綁落生果pay唔知，因為冇用開

試緊用 BNO 開 Charles Schwab 國際版，等緊 Approve，唔得就開返香港版

Samsung pay 得
依家周圍都用到

呢度大把人用左BNO開戶唔駛試...

開始將啲錢轉t bill

户口迎新 定期利息查詢

ib 申請緊 岩岩transfer入左1蚊試下
點睇入左未

宜家開citi會俾citi priority?

點解唔比

因為唔夠錢
我見人唔達要求都會開到priority

CS將debit card 全球提款免手續費喎
不過最好開CS國際版啦

開得都係想走資姐，開CSHK不如開FT

Tui

以我理解 CS HK 錢都係離岸，只係要守香港證監法。我自己會擺 FT lower priority，始終規模細...短炒就無乜所謂，但我係長倉，感覺無大行咁安全。

離岸但佢可以比港共鎖=冇用

開CS international好定FT

CS INT你而家冇番3個禮拜都開唔到, FT一日攪掂, 有錢就兩個一齊開

hk 免唔免?

hk冇卡

一禁申請CS international就跳番去HK

開離岸係咪有公屋都查唔到

下，網址都變埋HK？

3個禮拜咁耐？不過都無乜所謂啦，開到咪得囉，我又覺得香港未至於3星期內會鎖你啲錢。

一開始 region of residence 要選 UK
再用 BNO 申請
我係咁做，等緊批

開定先無壞
降你先算啦

開左銀行既離岸戶口
果啲戶口投唔投資到港股？

離左岸就買美股算啦

話說星期六去開citi priority
開戶個staff 同我講呢兩個禮拜多左好多人同我一樣去開
原來星期六1230關門都清晒大部分客
但依家關門時間過左都仲有十幾個客等緊開戶, 起碼做到4-5點
佢話之前黎開既多數係d 比較年輕既客
依家多既唔少都係中年人/有資產既人
呢班人多數原本係獅子銀行/中資銀行既客
有d 仲開gold 一黎就話再搞埋離岸戶口
睇黎都幾大獲

開定先冇成本降險
點降唔做

點解一樣係未經證實既POST 個反應會咁唔同

借個位屌醒垃圾 謝謝

無罷工嘅人你哋同港豬冇分別

無人知，做定野姐

恆生SI今日扣數Citibank 仲未收到係咪正常... ？

想開FT買baby bond 有無巴打可以開個Tg大家研究下？

正常，SI幾乎肯定唔會即日到

窮到連月餅盒都放唔滿

我ft用香港護照開係咪都係離岸戶口？

係，資金100%放係美國

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

入次錢就知

FT匯番錢出黎要填form

填一次就得

咁IB 算唔算?
電匯account 係美國Citibank

今個月第一次用IB 轉帳去citibank ,佢收左我12usd

FT要國際戶照申請
係咪一定要BNO？ 定特區都得

特區都可以

已射入Firstrade， 不過可唔可以買到preferred stock 好似 HSBC.A, MER.K呢啲？ 入code冇嘢睇？ 係咪FT冇？

ching 想問你影完係咪要簽名 ? 底面都要簽?

小心

屌，citi 個轉數快咁虧既，過數同收數都唔係即時既

試過由hkbc轉7000蚊入citibank
即時有

有試過舊零水都要等幾日

美金傍身，世界通行

無知一問 真係脫左勾嘅話港幣有咩後果？

free fall

可能升到仆街呢
直接掛勾強大嘅中國人民幣

變廢紙

係咪即係分分鐘會幾萬蚊買條菜？真係唔識 啲term又睇唔明

要電匯咁煩
我入interactive broker Citi local bank 戶口
手續費零, 入左戶口再轉美金

你睇今日人民幣最新匯價...

希望無咁誇啦

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

又撳左！

我開頭係打算開最cheap果隻citibanking
但最後都要落分行喎？

HSBC過citi即時有

新手爬文之後，發現都係搞唔掂
我用恆生銀行的，我想問
1）恆生網上銀行的匯款，可以係邊到寫個位寫「第一證券開戶的8位數賬戶號碼及英文全名」

2）恆生每次匯款，都要收取hkd225左右的費用？（恆生銀行 + 中轉銀行）咁係咪我應該一次性咁匯款過去比較化算？同埋我用恆生銀行的外幣戶口，放了美金，再直接匯款過去，咁樣有無問題？

3）由恆生匯款過去firstrade之後，唔做任何投資的話，咁樣算唔算係將錢放了係離岸戶口？

感激高人指教，我學生黨搞文宣就識，搞金融係零，搞外國金融，我就黎想喊…

你點set

求解答

「第一證券開戶的8位數賬戶號碼及英文全名」

致收款人訊息

其實要keep住citi priority account要有幾多錢？ 我網上睇收費表寫要50萬，點解你哋有d人話20萬嘅？

FT幾時先要埴

W-8BEN表

問題唔係有冇離岸，而係會唔會受香港證監

好似 CS HK & IB HK，你都係匯去佢美國acc 但如果香港證監叫佢地凍結戶口，佢地又聽唔聽呢

其實睇人姐
你需要經常匯出匯入 eg 每月一次
Firstrade 咪貴
如果唔係靠炒股開飯，唔急匯出 eg 每年一次
Ft 咪窮人恩物

FEDWIRE係咪一定要落去分行先知？
係咪備註寫埋account number周個名就ok ?

Fedwire = ABA = 071000288

國際匯款Fedwire可以寫NA

你save 唔到

swift 應該無FEDWIRE

打NA save到

原來匯錢個下真係要打

選番美國境內aba個號碼

我見有提示
但又好似匯到出去

Thanks 巴打，已匯走，聽日Check下收唔收到

fg無咁多錢出糧戶口係咪都係用返匯豐算數

Yes
hsbc basic ac 最抵玩

citibank個rate係咪好差
我見1000鎂 7.87545

25000鎂 先 7.85545

20001開始 7.85545

原來匯豐仲差
7.87901

話成本價3個月後還返差價
不過唔知係跟市價定買入賣出加埋除二
後者係高少少

美股長渣又唔經常攞錢出黎，用ft一流，如果一年先攞一次錢咪當比年費囉
射唒所有多餘saving 去ft買美股養住筆錢，一蚊唔益港共

係咪我唔識計算
我係中銀同Citibank 電匯價買美金個rate 同IB 個rate 唔係差好遠
IB: 500000 hkd => 63741 usd
Citibank: 500000 hkd => 63636 usd
50萬港元換都係差一百
定IB 只係賣出價合理?

本來就唔會差太多

咩app黎

其實每次匯25000 會回番25

咁匯兩次25000咪等如free一次提款

佢會問你CITI收左幾多架喎?

咪又係ttrate

照打25usd 就OK
應該係citi真係俾左錢
但你只要係priority 佢就會幫你俾埋

用特區啦

有無得short cny

去找换店换，小女孩都係做緊7.84

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

唔係個個人有

正喎,多謝巴絲匯報

for question 2,用支票唔得？

正常set 電話 email
預設收款銀行

試過中銀同匯豐過數要等至少一個工作天

citi 轉出去戶口有扣數分開左存款金額同可用金額，但對家都係未有數

關銀行事定係我新開戶口既問題

你開citibank個app登入後下面第三個 轉賬 轉數快
我用依個一轉賬就收到

我就係講緊轉數快
同埋問題係對家轉過黎花旗唔係即時收到

瀨尿牛丸?
撈埋買晒美金日圓實金呀笨

太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 聽日就係手足頭七
依家號召各位巴打
聽日9月6號1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起
----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

depend 職員方法，我印 credit card e statement, 職員要求我俾soft copy

30k玩si?

我

我ebank轉100k都係即時收到

我都係有呢個問題, 想問下師兄最後會唔會到去firstrade?
Many Thanks

代答：
Fedwire = 071000288 呢一點無錯
備註記得寫英文名+FT ac no.

朝早電匯
同日晚上10-11pm 會收到錢
同時會收到Email

Ps: 匯過好多次

唔該曬🙏🙏🙏 , 等我即刻試下先.

錢已收到

我用CITI gold，超過25k 去FT, 都被扣USD27 中轉費，但F T好似冇收費。

我無收，唔係gold

要揀付款人扣款?

扣你本人

有冇人試過用8仔轉倉去FT?
搵唔到轉倉費收幾多
抑或放晒啲貨再轉錢落FT戶口比較好？

試咗, 真係做到, 下午兩點幾會錢, 夜晚十點就收到

匯款你選左sha

用our應該唔收錢

如果有etrade 户口，係咪一樣可以當黎走資用？

屌佢老母Citi, 佢隻手機apps 根本登入唔到, 廢撚到PK

係咪近排多左新客戶

咁奇？係咪用第二部裝置？ 佢lock死只可以用一部裝置login，其他嘅再用app要重新認證過，咁原先部裝置又廢咗武功

手機app算幾好播，用faceid同touchid login好方便

我就係新客戶, login 左3分鐘就彈鳩我出來

同一部機來, 到現在都入唔撚到, 好撚嬲

我最初都係成日入唔到
今次入到之後入唔到
又好易鎖ac重set pw
用過嘅pw又話係現有pw唔比用
一個禮拜到先開始正常

我長揸日圓

ebank入到

web 版入到 app 版唔得，出 sopw006 ，打過客服講話係正常，過幾日就OK

Citi成本價換美金幾時回水？

出年1-3月內

first trade 香港有分公司，但香港用戶係咩仍然有 sipc 保障？ 因為Td ameritrade hk 無...

究竟citi priority電匯去ft洗唔洗錢
從申請人户口扣除佢寫要$110/20usd嘅
上面又寫豁免

Firstrade呢啲細行邊有香港分公司？

所以你應該揀從收款人戶口扣除

下次再有呢d post真係要post頭教學埋點樣匯錢唔收手續費
呢d問題不停loop不停答都仲係大把人中伏

唔洗錢

咁應該揀 從收款人 定 申請人 扣款
唔該

匯錢成本 = 電匯費(eg. hsbc/恆生收 $65 hkd) + 中轉行收費 ($25usd)
電匯費選左受款人扣 hsbc扣65手續
匯費中轉行再扣

選所有錢 匯款人扣 hsbc只收115

Btw firstrade 入金過25k 個補貼
你照填25usd 一樣會補足25usd比你

申請人

係咪揀收款人就會扣25usd

進取

BTC/ Usdt / DAT / ETH

係

citibank app或者網頁版有冇顯示平均結餘同priority level?

我係fresh grad 得25萬hkd
可唔可以照開priority美國戶口
如果開到到時可唔可以係離岸戶口做美元定期架
同埋係咪hsbc開本票過去citi要收手續費

高記仔女assemble！聽朝我地條人鏈可唔可以連起中西區五校同堅尼地道兩校就睇你地喇！歡迎所有舊生同在校學生參加！

用BNO有個好處, w8ben 填UK resident witholding tax少一半, 15%, 特衰就30%

支票當然得, 或者FPS

你要親身去美國先得
香港代開一定要gold

你揀收費CITI俾應該唔會收你錢架喎, 我冇收到

揀OUR BANK俾就CITI會幫你俾埋

我揀咗係資金裡面扣， 可能呢個係問題所在

開左citibank等左成半個月都收唔到張debit card
係咪正常都要等咁耐

星期五申請
星期二寄到

申請左debit card email確認左資料要等幾耐
Ft

上載左資料未收到email

佢問左你點解開卡未
答左佢兩個星期度dhl 送上門

答左了 冇人係咪都會掉去郵局？
Thx

唔會 要簽收 冇人第日再送
星期六都送件喎 平日7-8點都送
送件前會俾條link 你 約時間送件
唔理就跟佢default 個時間

明白 唔該巴打

firstrade 點買baby bonds(etd) 固定收益好似search唔到？

唔正常
我星期六申請星期二收到

打電話叫佢寄過張

Under Trading Fixed Income,
今日發現FT既債劵冇CS咁多， 價錢利率又冇咁好。 CS bond sellers 既數目比較多（可能）

真係痴孖根.....完全同我一樣
我又係申請左，隔一個星期未收到打去報失
個hotline打足3日先搵到人

報完又話要等5個工作天，到依家仲未收到

轉數快轉去恆生嗰啲

開個普通citibanking
之後網上按升priority
之後短訊同你講五個工作天後升

升完app入會show priority

完全唔經人手

但呢個方法應該好快比人降番落去？

8月21申請左ft debit card
第日話我唔齊資料，我即時補返
之後無晒聲氣
仲諗住遲d追追佢
點知今日收到call收信
期間無問過我申請黎做乜

快都要半年啦

咩都匯哂啦

月供既慳得幾多得幾多

hsbc咪又要收錢

收到ft張debit card，打到開卡個美國電話駛唔駛收費?

textnow
幫到你

星期五申請星期一收卡

有冇人用開ft試過匯出返黎
都係一日就得

唔知有無睇錯, FT入10k已經可以Claim $25?

其實張Debit card有咩用?

係 更新咗

今日下午用citi匯左錢去FT ，幾耐先會有

第二日見到

已匯過兩次

搞掂左，唔該

係咪有條款,一年內拎走會扣番？

可在全球visa atm提款，但美國境外會收3%手續費

長綫投資

下？美國林日本有得走？

想問巴打開邊個國家既離岸一萬美元？
岩岩問左開澳洲離岸要擺廿萬澳紙

Hsbc 都俾支企入侵係咪都唔穩

美國

係
有長住澳洲親戚俾人check戶口
凍左佢份糧 搞左勁耐
呢排華人戶口check好緊

屌
FT 俾人hack 撚左

屌, 發生咩事??

有無巴打知hsbc set左常行指示過citibank，今日見扣左錢咁citibank幾時先會收到

標仔你下下咁高調
燈死晒D巴打

Visa都燈得死
幾時燈死埋美金

如果大家想用HSBC開海外戶口
記得開HSBC UK，因為英國立咗法零售銀行同投資銀行要分隔，有道防火牆保住，風險都細啲

？？？

而家 ft 好伏，齊齊開 cs int 走資（hk passport could open）

唔知個test準唔準啦，以網絡安全應該係CS同TD有A+級(最高級別)，FT同IB就得A級

呢個係講緊個website用嘅ssl cert同cipher嘅安全強度啫
例如俾人sniff到traffic有幾易俾人decrypt到payload內容
但除此之外仲有好多其他嘢影響security

citi 入錢去 ft 係咪網上銀行可以做到？（小弟新手）

可惜冇左debit card

yes

今次白帽check完最好改多次pw同pin

反過黎咁諗今次check完應該安全左

不過都係要改pw同pin

用bno開國際版有debit card

特區有機會俾人踢番去hk

最新消息 用香港住址開國際都冇用

鎂保平安

下，
即係開左 cs int 會被人賜走去 cs hk?

不 係新cs int客 如果係hk resident就申請唔到debit card咁解
戶口可以照申報照用

乜玩到咁

要攬炒、炒到盡！

[香港人權税 + 審查美國基金購買央企/偽民企股票]
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！
美國可以對所有中國入口的貨品抽'香港人權稅'
'人權民主法案'只是開始，一定要每年不斷加辣加法案，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產；
另外再加限制 ; 中國再集資必須經過香港 高級醫療器材只賣香港, 選擇一些貨品 必須經過香港， 確保香港人的就業，保持長期抗戰！ 美國願意支持，香港人願意付出更多。
身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！（女性或學生演講為佳）

[香港人權税 + 審查歐/日基金購買央企/偽民企股票]
身處歐洲和日本的手足！（女性或學生演講為佳），請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員; 堤提出對中國抽'香港人權稅'，減輕自己負擔又發少啲國債！同時對香港抽較輕的税，支持香港經濟不被共產陣營吞拼

'香港人權税'並沒有特定限制 ;每個國家各適其適 只要支持香港，容易執行就好

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大，西方國家更沒理由， 無條件輸送金錢給中國請流氓打柒香港人

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

Ft Debit card 等左成個月都無聲氣

咁冇debit卡仲洗唔洗25k?

Firstrade 唔係大陸野咩？

台美公司，不過之前有被hack 的消息

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬5

成副身家買晒bitcoin

rip

成副身家買鎂點睇

保本，有先見知明

當日元無到？

日元係好,
但我地炒股撚揸美金先有用

有冇人知Citibank global wallet 如果上網買美金野

會唔會識扣美金數

人地下面個FAQ寫哂都唔睇

Citi priority

禽日開左FT, 心急得滯FT 未approve 戶口就轉usd 1 去test下個account
點知無幾耐出個SWIFT outgoing, 應該係退返一蚊比我， 但總金額無加到, 唔知點解？？

FT戶口approve左後(星期五晚上8 點左右) ， 我又試轉usd 2 去試，依家總金額扣左usd2 (usd12843-> usd12841) , 但交易資料未有呢usd 2 出現，係咪周六 周日過唔到數？

OUTGOING即係出左街架喇, 通常營業日今朝轉夜晚10點左右就有, 假期就唔知喇, 不過我尋晚直頭轉唔到

而家仲有邊間可以離岸

outgoing 左佢又會mark 綠色當正數(者係減完1 又加1) 咁怪

我第2 次test 轉果2 蚊直情無晒消息，你轉唔到個情況係點？係咪同我一樣禁完轉賬，總數扣左但咩transaction details都睇唔到？

citi call deposit既transaction係咁ga...
From call deposit係扣錢， 下一行係話你聽扣咗嘅錢credit去邊度

調返轉如果你入錢， 佢會首先有一項係錢嘅來源， 例如電子支票扣幾多， 跟住to call deposit加番幾多咁

我都有用因為我citi priority電匯唔洗錢
但如果我想過錢去FT戶口
通常都係星期一至五早上做
夜晚就收到FT email話已成功收到錢
我理解係Citi日頭working hour幫你過
到美國日頭就過到去FT 戶口
我試過閒日夜晚係Citi個apps過數去FT個戶口
要到第日夜晚先過到去FT戶口
星期五想過就一定要朝早過
因為夜晚Citi唔會開工
過埋星期六日你要等到佢星期一朝早做野
所以如果香港時間星期五夜晚過數去FT戶口
正常要到之後香港時間星期一夜晚要會到FT戶口
退錢既原理我諗差唔多
利申:個人使用經驗

香港人開到邊間美國虛銀?

無知一問 係咪就算淨資產得幾十萬都最好轉美金
咁樓個啲點算？ （屋企得我一個會留意個社會咩事，但我好細個，唔識財經野）

好啦 咁我唯有等下先

問多樣， FT過數返citibank你地係點操作？
我睇到好似要填張form好麻煩，有無得直接網上轉賬返citibank?
usd 50提款手續費係咪轉返citibank時會自動扣左(e. g.匯usd10000 變左9950)?

Citi 冇priority差幾遠？

開左FT個幾月，諗諗下食完迎新去開CS算

其實Citibank係咪真係有用？
唔係都係香港咋咩

我開左幾個星期cs 都未得(做左interview 同上星期先叫我補交文件) 先開FT

唔係CS International 趕返d香港客去CS HK?

岩岩開左，冇趕，係冇debit 卡

未試過係FT過返去Citibank
因為我FT戶口個d係長揸係到

我就咁睇匯返HK 好似一定要填佢份濕鳩FORM, 好多野填, 驚填錯

CS係咪直情APPROVE 左你戶口, 可以入錢先?

我依家都係開左ACCOUNT, LOGIN 係LOGIN到, 但係等CS 再APPROVE先可以入錢。

問多句你用咩方法打USA 電話? 買SIM? SKYPE? 點樣打係平D

但係CS APPROVE左你可以入錢未? 如果你真係兩日搞掂, 我下星期都打上去問

做完interview要再等架
之後會有email 通知你成功開戶

咁我都開多個先

所以我諗住整夠25000USD整返張debit card就算

張野3%charge

係 所以先想開多個CS戶口

你有美國本土戶口?

cs冇卡了

解決方法係開美國銀行戶口再ach過去

有冇美國虛銀係香港人開到

有BNO開個transferwise borderless啦

BNO搞緊啦希望月底前搞掂

點開？

唔驚hsbc淪陷咩

唉5月個陣係美國
如果遲一個月去我實係個邊開個本土銀行戶口

想擺港幣方便平時洗錢同出糧係咪得返citibank呢個選擇？

存錢係citi 外幣戶口安全嗎?

無25000usd係咪開唔到Cs int

firsttrade 點樣開聯名戶口

安全呀十分安全,最好放響中銀禁大個國家你驚閪？

但係如果 CS 而家唔開 debit card (and check account)
咁係咪做唔到 ACH 去 TW
TW 要完全一樣帳戶名先可以由 broker acc 去 自己

冇實測過
正如你所講，tw網頁講完全一樣名先過到
ACH過broker 一邊有就得
cs 以家冇卡，但checking ac. 有冇未confirm
點都好，開咗先啦

美國點冧都唔會兌淫民幣冧

巴打 想問下渣打收左幾多手續費？
我都係用渣打

依家呢個勢 係咪應該Buy USD.HKD
每月出糧入錢還俾IB 係還HKD

依家既政府既弱點係咩？係冇公信力！！！所以呢個政府講咩都好，都會受人質疑！！所以文宣要focus係緊急法帶來既“經濟危機”，市民就會buy！！

之前幾單新聞：
1）中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職
2）8月份香港銀行的港元存款總額急跌1,110億元
3）8月本港零售銷貨總值按年大跌23%
4）近日atm排長龍，甚至冇錢
5）逾一成ATM受損不能運作，中資銀行成為示威者目標

呢的都係“經濟危機”既先兆！！
政府緊急法會令行政機關有無限權利，市民既財產隨時被凍結、沒收，而且政治前景未明，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。
只要廣大既市民認為信心危機，要提領現金換美金保平安，銀行體系唔夠錢...外資沽空港股...港幣被拋售...成個經濟可能好快收皮......然後部分銀行可能就會call loan...部分中國企業無法償還債務，就會引起一連寸反應，將香港既金融炸彈引爆，然後波及內地，繼而全球。中共肯定無法承受，而港共面對國內外商家同財金官員既壓力，相信會好快跪低...

我地呢個禮拜做d咩，就係要廣泛文宣帶出一個信息，同全香港人講，同全世界講，政府緊急法即將引爆經濟危機，係焦土既選擇，後患無窮，大家可能要適當處理自己的資產！！同埋將五大訴求同經濟復甦掛勾，有左普選制度，香港係一個更公開，更公平既自治地方，大家就會有信心投資！大家唔好比緊急法嚇到，被政府帶風向，大家focus太多係蒙面法，私了，裝修，呢個緊急法既經濟炸彈大家要識得用！！

25美金

Firstrade 邊個位禁申請debit card?? 我網頁版搵極都唔知禁邊

雖然FT都唔係好安全。但窮既用住先。儲夠轉個citigold 離岸算

想問Citibank 做港元定期幾rate

firstrade重安唔安全？
想開個離岸戶口
CS int係咪要bno?

同問

開左個firstrade 戶口 半日就開左
係咪電匯錢入去戶口就叫離左岸
同埋點解佢都唔安全

請問firstrade個客服唔係話24小時咩？點解禁極得bot?

之前好似比hacker hack過

諗緊開firstrade定tdhk好, 但係啱啱見隔離po話tdhk冇得買etf

開option戶口 CS INT要我打電話俾佢
有冇咩app可以打去美國

無限

好似未入錢先見到依張野
有得上網填匯番出黎

匯錢出去無手續費
必升priority

本身係citibanking係咪放夠20萬再打過去升就得

開咗

我係ib將美金匯出去citi priority 户口，發現當中少左$12美金，ib 第一次轉錢應該唔收手續費，但打俾citibank cs又話收錢唔會扣錢，有冇人知點解